【12日讀完】韓國大學為解財困 成「中國博士學歷工廠」

韓媒《東亞日報》周一（20日）報道，近年赴韓以短期研修形式讀博士學位的中國人激增，社評指，「韓國大學為了爭奪生源，確保財政收入，不惜淪為中國人的學歷工廠」。
韓國教育部周日（19日）公佈的資料顯示，去年赴韓攻讀博士學位的中國留學生共3,636人，相比2013年的1,906人幾乎增加1倍，當中大多數擁有碩士文憑的中國大學教師。
《東亞日報》分析稱，中國政府目前正推動「建設世界一流大學和一流學科」的「雙一流」政策，在這背景下，中國很多大學都致力提高教師的學歷水平，取得博士學位自然成為這些大學教授的目標。而這種需求正好讓一些苦於找不到生源、收入捉襟見肘的韓國大學看到希望，雙方「一拍即合」，便出現了眾多中國大學教師赴韓留學攻讀博士的現象。而與韓國一些大學接洽商談「中國博士課程」的中介，也隨之出現。報道援引韓國首都圈一間大學負責招生的員工稱，曾有中介表示可給該校輸送數十名留學生，希望研究生院校針對中國博士生專門開設短期博士課程。
據韓國教育部規定，只要韓語水平考試達3級，就可進入韓國大學學習，但現實是即使達到3級水平，也很難像韓國學生般學習。報道指，由於入學門檻低，以短期研修形式到韓攻讀博士課程的留學生，除了不能獨立完成高質量論文，連正常溝通或聽課都出現困難，當地大學只好開設用中文授課的課程，或起用能用中文溝通的教授。
開設博士課程和論文審核環節的一些韓國大學，也被指存在違規操作。去年便有地方大學被查出，安排中國留學生在12天內修完一個學期的課程（通常需時4個月），引發熱議。這也招來中國駐韓大使館抗議，質問韓國教育部「韓國大學的文憑還能讓人相信嗎？」
一名目前正在韓國延世大學攻讀博士的中國留學生向內媒《環球網》表示，「速成拿學位」現象主要出現於地方大學，在首都圈內的大學較少出現，即使因此拿到博士學位，回中國國內辦理博士認證也很難通過。
去年9月，《國民日報》、《文化日報》等韓媒相繼報道，以全州大學為代表的韓國地方大學積極招收中國大學教師到韓攻讀博士課程。與全州大學同屬全羅北道地區的圓光大學也是「中國博士留學生大戶」。截至去年10月，共150多名中國大學教師在該校攻讀博士課程。據悉，該校校長曾多次前往中國各高校做宣傳，並成功拿到「大單」。

去讀返一個玩下都好

韓國有勁既大學
但勁既唔係咁易畢業

首爾大學，KAIST個類

讀完都唔多請外國人

係。。。。。。佢地好排外

韓國大學點都好聽過菲律賓既

呢d垃圾學歷咪同蔡思貝個d一撚樣一文不值架啫

目前最多韓國留學生嘅地方其實係中國
咁樣回禮

SKY KAIST 同埋其他嘅 十大 你入到再講